\documentclass[12pt,a4paper]{article}

%packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{ngerman}

%\usepackage{cite}


%Zeile Farbig machen
\usepackage{colortbl}

%Text farbig markieren
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
%\usepackage{xcolor}


%Mehrzeilige Tabelle
\usepackage{multirow}

\usepackage{blindtext}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{mathtools,amssymb}
\usepackage{siunitx}
\begin{document}
\title{Technische Grundlagen der Programmierung}
\date{Last Update: 13. Oktober 2016}

\maketitle

\newpage

\tableofcontents

\section{Der Grundstromkreis - Vorlesung 1}
\include{Grundstromkreis}
\section{Der erweiterte Stromkreis - Vorlesung 1}
\section{Die Diode}
\section{Transistor}
\section{Die Disjunktive Normalform}
Beispiel:\\
\begin{tabular}{c c c | c}
$X_2$ & $X_1$ & $X_0$ & Y\\
\hline
0 & 0 & 0 & 0\\
0 & 0 & 1 & 1\\
0 & 1 & 0 & 0\\
0 & 1 & 1 & 0\\
1 & 0 & 0 & 1\\
1 & 0 & 1 & 0\\
1 & 1 & 0 & 1\\
1 & 1 & 1 & 0\\
\end{tabular}\\
\section{Die Konjunktive Normalform}
Beispiel:\\
\begin{tabular}{c c c | c}
$X_2$ & $X_1$ & $X_0$ & Y\\
\hline
\rowcolor{green}0 & 0 & 0 & 0\\
0 & 0 & 1 & 1\\
\rowcolor{gray}0 & 1 & 0 & 0\\
\rowcolor{blue}0 & 1 & 1 & 0\\
1 & 0 & 0 & 1\\
\rowcolor{red}1 & 0 & 1 & 0\\
1 & 1 & 0 & 1\\
\rowcolor{cyan}1 & 1 & 1 & 0\\
\end{tabular}\\
$Y_{KNF}=\textcolor{green}{(X_0+X_1+X_2)}\bullet\textcolor{gray}{(X_0+\overline{X_1}+X_2)}\bullet\textcolor{blue}{(\overline{X_0}+\overline{X_1}+X_2)}\bullet\textcolor{red}{(\overline{X_0}+X_1+\overline{X_0})}\bullet\textcolor{cyan}{(\overline{X_0}+\overline{X_1}+\overline{X_2})}$\\%
\section{TTL - Gatter Grundlage}
\underline{T}ransistor - \underline{T}ransistor - \underline{L}ogik\\
Bild 1 und Dia1\\
\subsection{Aiken -- BCD --> KV}
\begin{tabular}{c|c c c c|c c c c|c|c}
 & Aiken & & & & BCD \\
 \hline
  & $X_3$ & $X_2$ & $X_1$ & $X_0$ & $Y_3$ & $Y_2$ & $Y_1$ & $Y_0$ & BCD & Aiken\\
\hline
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1\\
2 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
3 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1\\
4 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 4\\
5 & 0 & 1 & 0 & 1 & \\
6 & 0 & 1 & 1 & 0 & \\
7 & 0 & 1 & 1 & 1 & \\
8 & 1 & 0 & 0 & 0 & \\
9 & 1 & 0 & 0 & 1 & \\
10 & 1 & 0 & 1 & 0 & \\
\hline
11 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 11 & 5\\
12 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0\\
13 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 13 & 7\\
14 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0\\
15 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 15 & 9\\
\end{tabular}
\subsection{KV Diagramme}
\begin{tabular}{c | c | c | c | c | c}
 $Y_0$& \multicolumn{2}{c|}{$X_0$} & \multicolumn{2}{c}{$\overline{X_0}$} & \\
\hline
\multirow {2}{*}{$X_1$} & \cellcolor[HTML]{FE0000}$1_3$ & \cellcolor[HTML]{FE0000}$X_7$ & $X_6$ & $0_2$ & $\overline{X_3}$\\
\cline{2-6}
 & \cellcolor[HTML]{FE0000}$1_{11}$ & \cellcolor[HTML]{FE0000}$1_{15}$ & $0_{14}$ & $X_{10}$ & \multirow{2}{*}{$X_3$}\\
\cline{1-5}
 \multirow {2}{*}{$\overline{X_1}$} & \cellcolor[HTML]{FE0000}$X_9$ & \cellcolor[HTML]{FE0000}$1_{13}$ & $0_{12}$ & $X_8$ &\\
\cline{2-6}
 & \cellcolor[HTML]{FE0000}$1_1$ & \cellcolor[HTML]{FE0000}$X_5$ & $0_4$ & $0_0$ & $\overline{X_3}$\\
 \hline
 & $\overline{X_2}$ & \multicolumn{2}{c|}{$X_2$} & $\overline{X_2}$ &\\
\end{tabular}
\phantom{123}
\begin{tabular}{c | c | c | c | c | c}
 $Y_1$& \multicolumn{2}{c|}{$X_0$} & \multicolumn{2}{c}{$\overline{X_0}$} & \\
\hline
\multirow {2}{*}{$X_1$} & \cellcolor[HTML]{FE0000}$1_3$ & \cellcolor[HTML]{FE0000}$X_7$ & \cellcolor[HTML]{FE0000}$X_6$ & \cellcolor[HTML]{FE0000}$1_2$ & $\overline{X_3}$\\
\cline{2-6}
 & $0_{11}$ & $0_{15}$ & $0_{14}$ & $X_{10}$ & \multirow{2}{*}{$X_3$}\\
\cline{1-5}
 \multirow {2}{*}{$\overline{X_1}$} & \cellcolor[HTML]{FE0000}$X_9$ & \cellcolor[HTML]{FE0000}$1_{13}$ & \cellcolor[HTML]{FE0000}$1_{12}$ & \cellcolor[HTML]{FE0000}$X_8$ &\\
\cline{2-6}
 & $0_1$ & $X_5$ & $0_4$ & $0_0$ & $\overline{X_3}$\\
 \hline
 & $\overline{X_2}$ & \multicolumn{2}{c|}{$X_2$} & $\overline{X_2}$ &\\
\end{tabular}
\newline\\
\begin{tabular}{c | c | c | c | c | c}
 $Y_2$& \multicolumn{2}{c|}{$X_0$} & \multicolumn{2}{c}{$\overline{X_0}$} & \\
\hline
\multirow {2}{*}{$X_1$} & $0_3$ & $X_7$ & $X_6$ & $0_2$ & $\overline{X_3}$\\
\cline{2-6}
 & $1_{11}$ & $0_{15}$ & $0_{14}$ & $1_{10}$ & \multirow{2}{*}{$X_3$}\\
\cline{1-5}
 \multirow {2}{*}{$\overline{X_1}$} & $X_9$ & $1_{13}$ & $1_{12}$ & $X_8$ &\\
\cline{2-6}
 & $0_1$ & $X_5$ & $1_4$ & $0_0$ & $\overline{X_3}$\\
 \hline
 & $\overline{X_2}$ & \multicolumn{2}{c|}{$X_2$} & $\overline{X_2}$ &\\
\end{tabular}
\phantom{12 3}
\begin{tabular}{c | c | c | c | c | c}
 $Y_3$& \multicolumn{2}{c|}{$X_0$} & \multicolumn{2}{c}{$\overline{X_0}$} & \\
\hline
\multirow {2}{*}{$X_1$} & $0_3$ & $X_7$ & $X_6$ & $0_2$ & $\overline{X_3}$\\
\cline{2-6}
 & $0_{11}$ & $1_{15}$ & $1_{14}$ & $X_{10}$ & \multirow{2}{*}{$X_3$}\\
\cline{1-5}
 \multirow {2}{*}{$\overline{X_1}$} & $X_9$ & $0_{13}$ & $0_{12}$ & $X_8$ &\\
\cline{2-6}
 & $0_1$ & $X_5$ & $0_4$ & $0_0$ & $\overline{X_3}$\\
 \hline
 & $\overline{X_2}$ & \multicolumn{2}{c|}{$X_2$} & $\overline{X_2}$ &\\
\end{tabular}
$Y_0 = X_0$\\
$Y_1 = \overline{X_3}$\\
$Y_0 = X_0$\\
$Y_0 = X_0$\\

\section{Frequenz und Periodendauer}
Kreis 1 und Sinus Diagramm\\


Die Häufigkeit der Wechsel/Zeit heißt Frequenz und wird angegeben in Pro Sekunde (Hz)

%\include{periodendauer}
Grün = Steigende Flanke\\
Rot = Fallende Flanken\\
T = Periodendauer\\
$T = \frac{1}{f}$

$f = \frac{1}{40\mu s} = \frac{1}{40 \bullet 10^{-6}s} = 0,0025 \bullet 10^6 HZ$\\
$f = 25 \bullet 10^3 Hz = 25kHz$\\

Fragen in Klausur: Nicht Periodendauer, sondern Frequenz
\section{Rechnen mit Dualzahlen}
\subsection{Addition}
$0 + 0 = 1\\
0 + 1 = 1\\
1 + 0 = 1\\
1 + 1 = 0, Uebertrag 1$

Beispiel: $3 + 11$

\begin{tabular}{r|c|c|c|c}
$\frac{Dez 3}{Dez 11}$ & $\frac{0}{1}$ & $\frac{0}{0}$ & $\frac{1}{1}$ & $\frac{1}{1} $\\
\hline
Übertrag &  & 1 & 1 &  \\
\hline
Ergebnis & 1 & 1 & 1 & 0
\end{tabular}
\subsection{Darstellung von negativen Zahlen}
\begin{tabular}{c | c | c | c}
Pos Dez. Zahlen & Pos. Dualz. & Neg. Dez. Zahlen & Neg. Dualz. \\
\hline
0 & 0000 & -1 & 1111\\
1 & 0001 & -2 & 1110\\
2 & 0010 & -3 & 1101\\
3 & 0011 & -4 & 1100\\
4 & 0100 & -5 & 1011\\
5 & 0101 & -6 & 1010\\
6 & 0110 & -7 & 1001\\
7 & 0111 & -8 & 1000\\
\end{tabular}\\
\newline
\begin{tabular}{c c cccc}
$(7)_{10}$ & = & (0 & 1 & 1 & 1)$_2$\\
EK & & 1 & 0 & 0 & 0\\
ZK = Ek + 1 & & & & & 1 \\
\cline{2-6}
  & & 1 & 0 & 0 & 1
\end{tabular}

Wertebereich:\\
4Bit - 8 = 7\\
8Bit - 128 = 127\\

$-2^{Anzahl Bits}\ldots 2^{Anzahl Bits} - 1$
\section{Beispiel Transistor LED}
\end{document}